\begin{center}
\textbf{RESUMO}
\end{center}

A computação quântica vem evoluindo bastante nos últimos anos. O presente
trabalho estuda a computação quântica por meio da utilização de máquinas
abstratas que utilizam efeitos quânticos: as versões quânticas de autômatos
finitos e de pilha. Esse trabalho apresenta alguns dos modelos existentes e
suas propriedades conhecidas. Apresenta-se também exemplos de linguagens
tratáveis pelo MO-1QFA, um autômato finito quântico com menor poder de
reconhecimento, que ainda assim, reconhece algumas linguagens que sua versão
clásica não reconhece. Esse trabalho também apresenta um estudo de caso
explorando os erros atrelados a execução de um autômato finito quântico em uma
plataforma quântica real.

\vspace*{0.5cm}

\noindent \textbf{Palavras-chave}:

\noindent Modelos computacionais, modelos de máquinas abstratas, computação quântica, modelos computacionais quânticos

\newpage
\null

